請教續牌問題

想請教有冇巴打知或者試過

牌簿2014年5月落地
行車証2020年5月到期
21年續牌要驗車

我想問下咁可唔可行:
今年續2次4個月牌費
行車証去到2021年1月
咁我就係2020年尾再續1年牌去2022年1月
免左2021年麻鬼煩驗車

計新行車證生效嗰日 ，唔係你去續嗰日

需要驗車的車輛

如續牌的車輛 並非屬於以下類別，則需要於續領行車證前驗車：

電單車；機動三輪車；
在2013年或以後出廠的私家車(包括電動私家車)(適用於申請續領2019年12月31日或之前生效的行車證); 或在2014年或以後出廠的私家車(包括電動私家車)(適用於申請續領2020年1月1日或以後生效的行車證)；或
叉車

你今年續牌已經要驗喇同學

I mean 今年年尾續出年1月生效都要驗, 因為出年會變成

在2014年或以後出廠的私家車(包括電動私家車)(適用於申請續領2020年12月31日或之前生效的行車證); 或在2015年或以後出廠的私家車(包括電動私家車)(適用於申請續領2021年1月1日或以後生效的行車證)

反而你9月續一年就得, 但係搞咁多嘢拖半年有乜謂

但係14年車唔係出年先驗？

唔係最早到期4個月前續？

係出年驗
不過係指出年生效就要驗
如果你新行車證係2021年1月生效
咁就算你今年12月去續
都係計你2021年生效 = 2014車要驗

反而如果你今年5月續4個月，到9月再續一年
因為新行車證係2020年9月生效，所以可能唔洗驗

明白
唔該曬